
\section {まとめ}
\label{s:concl}
本研究では，Coq 上でユーザーが BMC 法を記述・検証し，さらに前記 BMC 法そのまま使用して有界モデル検査を実施可能にした．
BMC 法の例として Sheeran らの方法1，$k$-Induction 法を扱った．
% ↓1文目と内容がかぶっている．
%記述・検証し，高信頼な検査が実施できることを確認した.
%
%また我々は，Sheeranらの方法1を拡張した $k$-Induction アルゴリズムの記述・検証も行った．
%この検証には，約170行の証明スクリプトと11個の補題を使用している．
%11個のうち5個の補題は，Sheeranらの方法1に使用した補題を再利用したものである．
%そのため，$k$-Induction アルゴリズムは，Sheeranらの方法1に比べてより少ない証明スクリプトで健全性を示すことに成功した．
記述したエンコード関数や補題は他のBMC法の記述・検証において再利用することが期待できる．

% ↓内容がうすい．「その」は何を指している？
%今後は，他の BMC 法についても記述と健全性の証明を行い，その例を蓄積する.


